[ 恐怖 有片 ] 頭部抽積水後凹陷 嬰兒被譏長了「惡魔角」

菲律賓一個22個月大的嬰兒患有罕見的腦積水問題，需要進行手術抽掉腦積水。但手術後頭骨下陷，須進行重建手術，有毒舌者取笑他就像長了「惡魔角」。

索拉諾（Clyne Solano）出生時就出現腦積水，他在今年3月進行了抽取腦積水手術，但他的頭骨隨即下陷，頭部形成「角狀」，需要進行重建手術重整頭骨。索拉諾目前在馬尼拉的菲律賓兒童醫療中心接受治療。

嬰兒有腦積水是非常罕見的疾病。患者的頭顱會增大、阻礙腦部健全發展，直接導致傷殘、癲癇、智力及視力問題。現在沒有方法治療，只能從腦部透過喉管抽掉積水。

索拉諾的母親加塔里琳（Justine Gatarin）擔心，兒子身體太虛弱，難以應付另一個手術。她說，「這是很困難的決定，但如果我們不做手術，他的頭一輩子都會是這個模樣。有人說他的頭長出了惡魔角，但對我們來說他是一個天使。」她指，看著兒子受苦雖感到很難過，但一定會跟兒子戰鬥下去。

本月初，醫護人員成功為索拉諾更換了讓他呼吸的喉管，索拉諾現在透過胃喉進食牛奶及營養補充品。當地目前沒有數據統計多少嬰兒患有這個病，但患者一般都無法長大成人，大部份都在出生後數月死去。（國際中心／綜合外電報導）

好慘 睇片堅恐怖

幾似大頭怪嬰